

# **კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის პოლისის შექმნა**


*კრიტიკული* დაავადებების პოლისის შექმნა შესაძლებელია კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის მოდულში (Critical Illness Insurance Package)  ღილაკზე **CreatePolicy**  დაჭერით 

![](Screens/createpolicy.png)


ღილაკზე **CreatePolicy**  დაჭერით გამოვა PopUp ფანჯარა, რომელშიც შესაძლებელი იქნება პოლისის ველების შევსება

![](Screens/createpolicypopup.png)

**ლიცენზია** - _შეივსება_ _ავტომატურად_

- პაკეტი  - CriticalIllnessPackage – ID (53)
- პოლისი - CriticalIllness – ID (54) – ველის AllowMultipleChildPolicy მნიშნველობა უნდა = True, რომ პაკეტის ქვეშ შესაძლებელი იყოს 1-ზე მეტი კრიტიკული დაავადების პოლისის დამატება
- ხელშეკრულება - CriticalIllnessAgreement – ID (55)

**დამზღვევი** -  _ამოსარჩევი_ - ამორჩევა მოხდება ფიზიკური პირების ჩამონათვალიდან 

**მოსარგებლე** -  _ამოსარჩევი_ - ამორჩევა მოხდება ფიზიკური პირების ჩამონათვალიდან 

**დაზღვეული** -  _ამოსარჩევი_ - ამორჩევა მოხდება ფიზიკური პირების ჩამონათვალიდან 

**სექტორი** - _ამოსარჩევი_ - მიეთითება ‘Retail’ 

**ვორდინგი** - _ამოსარჩევი_ 

- TBCCI/01/18 - Cancer Insurance Wording #TBCCI-01-18 – ID (107) ან
- TBCCI/02/18 - Critical Illness Insurance Wording #TBCCI-02-18 – ID (108)

**პასუხისმგებელი პირი** -  _ამოსარჩევი_ - ფიზიკური პირების ჩამონათვალიდან 

**მიმართულება** -  _ამოსარჩევი_ - მიმართულებების ჩამონათვალიდან

- Bancassurance – ID (130)
- Corporate – ID (3)
- Retail – ID (186)
- SME – ID (136)
- Underwriting – ID (187)

**არხი** - _ამოსარჩევი_ - მიმართულებაში ამორჩეული მნიშვნელობის შესაბამისად

**ქვეარხი** - _ამოსარჩევი_ - არხში ამორჩეული მნიშვნელობის შესაბამისად

 **გაცემის თარიღი** - _ხელით_ _შესავსები_

 **პერიოდის დასაწყისი** - _ხელით_ _შესავსები_

 **პერიოდის დასასრული** - _ხელით_ _შესავსები_

 **პირველი გადახდის თარიღი** - _ხელით_ _შესავსები_

**გადახდის ჯერადობა** -  _ამოსარჩევი_ - მიეთითება ჩამონათვალიდან ერთ-ერთი:

- ერჯერადი
- ორჯერადი
- ოთხჯერადი
- ყოველთვიური (11 ტრანში)
- თორმეტჯერადი

**სადაზღვევო თანხის ვალუტა** - _ამოსარჩევი_ - USD ან GEL
 **პრემიის ვალუტა** - _ამოსარჩევი_ - USD ან GEL

ღილაკზე **OK** დაჭერით გაიხსნება კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის პოლისის DetailView


## საიდენტიფიკაციო ტაბი 

![](Screens/1sttab.png)

**არასრულწლოვანი შვილების კოლექცია**ში ღილაკზე პოლისის დამატება დაჭერით შესაძლებელი გახდება ერთი ლიცენზიის ქვეშ რამდენიმე შვილი პოლისის დამატება (License.AllowCreateMultipleChildPolicy = True) შვილი დაემატება მიუხედავად იმისა, პოლისის უკვე ვალიდურია თუ არა

![](Screens/collection1.png)
![](Screens/collection2.png)

**დაზღვეული** -  _ამოსარჩევი_ - მიეთითება არასრულწლოვანი შვილი ფიზიკური პირებიდან 

**პრემიის ვალუტა** - _შეივსება_ _ავტომატურად_
**სადაზღვევო თანხა** - _შეივსება_ _ავტომატურად_
**სადაზღვევო თანხის ვალუტა** - _შეივსება_ _ავტომატურად_

**სადაზღვევო პრემია** - _ხელით_ _შესავსები_ - მიეთითება ‘0.01’

**არასრულწლოვანი შვილების** ჩამონათვალში გამოჩნდება არასრულწლოვანი შვილის შემდეგი ველები:

-	სახელი
-	გვარი
-	პირადი ნომერი
-	ასაკი
-	არის თუ არა არასრულწლოვანი
-	მოქალაქეობა
-	სადაზღვევო თანხა
-	სადაზღვევო პრემია


## ძირითადი ტაბი  


**პროდუქტი** - _ამოსარჩევი_

- C1 + MSO + Navigator თურქეთი - ID (268) 
- C6 + MSO + Navigator - ID (269)
- C1 + MSO + Navigator მთელი მსოფლიო - ID (270)
- C7 + MSO + Navigator მთელი მსოფლიო - ID (271)

**ასაკობრივი კატეგორია** -  _ამოსარჩევი_ - 18-24;  25-29; 30-34; 35-39; 40-44; 45-49; 50-54; 55-59; 60-64

**თანხობრივი დაფარვა** (სადაზღვევო თანხა) - _ამოსარჩევი_ - არასრულწლოვანი შვილის პოლისებში შეივსება ავტომატურად

- ლარის შემთხვევაში - 25,000; 50,000; 75,000; 100,000; 125,000; 150,000
- დოლარის შემთხვევაში - 1,000; 2,000; 3,000; 4,000; 5,000; 6,000

**საბანკო ანგარიში** - _ამოსარჩევი_ - დამზღვევის აქტიური ანგარიშის ნომრებიდან 

**კითხვარი დამზღვევისთვის** - _მოსანიშნი_ კითხვა - (Question1;2;3;4)  

![alt_text](Screens/questionnaire.png "Questionnaire")

**კომენტარი** - _ხელით_ _შესავსები_

რომელიმე კითხვაზე დადებითი პასუხის გაცემის  (True-ს მითითების) შემთხვევაში პოლისი გაიგზავნება შესათანხმებლად ანდერაიტერთად (StateMachine - შესათანხმებელი კლიენტი – OID (‘f661c7c3-9108-48bf-b64c-e493e901902b’))

რომელიმე კითხვაზე დადებითი პასუხის გაცემის (მონიშვნის) შემთხვევაში პოლისს ავტომატურად მიენიჭება სტატუსი გაგზავნილია დასადასტურებლად
ანდერაიტერი გადახედავს პოლისს და მიანიჭებს სტატუსს უარი ან დასტური (უარი/დასტური ღილაკებით)


![alt_text](Screens/riskconfirm.png "RiskConfirm")
![alt_text](Screens/riskconfirm2.png "RiskConfirm2")


## დოკუმენტების  ტაბი


![alt_text](Screens/documents.png "Documents")


 შესაძლებელი იქნება პოლისის ვალიდაციისთვის საჭირო დოკუმენტაციის ატვირთვა


**დოკუმენტის ტიპი**

- დასტურის დოკუმენტი - ID (1277)
- განაცხადის ფორმა - ID (1278)
- კითხვარის ფორმა - ID (1279)
- ხელმოწერილი პოლისი - ID (1280)
- დაზღვეულის პირადობის მოწმობა - ID (1281)
- დამზღვევის პირადობის მოწმობა - ID (1282)
- არასწრულწლოვანი შვილების საიდენთიფიკაციო - ID (1283)
- სხვა  - ID (1284)

 ამორჩევის და ფაილის ატვირთვის შემდეგ ღილაკზე პოლისის  ვალიდაცია დაჭერით, კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის პოლისი გავალიდურდება.


# **კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის პოლისის ბეჭდვა**


პროგრამიდან შესაძლებელი იქნება შემდეგი საბეჭდი ფომრების ბეჭდვა

- 1. კრიტიკული დაავადებების პოლისი ID (143)
- არასრულწლოვანი შვილების დანართი ID (144)
- C1 - განახცადი ავთვისებიანი სიმსივნეებისგან დაზღვევაზე ID (146)
- C7 - განაცხადი კრიტიკული დაავადებებისგან დაზღვევაზე ID (147)
- კრიტიკული დაავადებების ინვოისი ID (155)


ღილაკზე Show in Report დაჭერით, ჩამოიშლება ჩამონათვალი

![alt_text](Screens/reports.png "Reports")


# **კრიტიკული დაავადებების დაზღვევის პოლისის გაუქმება**


ღილაკზე პოლისის გაუქმება დაჭერით გამოვა PopUp ფანჯარა, რომელშიც უნდა მიეთითოს:

![alt_text](Screens/cancelation.png "CancelationPopUp")


**გაუქმების კომენტარი** - _ამოსარჩევი_

**გაუქმების ლოგიკა** - _ამოსარჩევი_

- ეზღვევა სხვა კომპანიაში 
- უკამყოფილოა დაზღვევის პირობებით 
- უკმაყოფილოა მომსახურებით  
- ავტომატური გაუქმება დავალიანების გამო 
- სრული ზარალი/სადაზღვევო თანხის ამოწურვა 
- პირობების გაუმჯობესება 
- საწყისი თარიღით გაუქმება

ღილაკზე OK დაჭერით პაკეტი და მასში შემავალი ყველა პოლისი გაუქმდება